港人吃太肥膩捐血驚現「牛奶血」 紅十字會：港人愛打邊爐很高脂

捐血救人，憑一包血，原來可洞悉捐血者的身體問題！香港紅十字會輸血服務中心醫務總監李卓廣醫生指，中心間中收集到港人捐出「牛奶血」，甚至有20多歲的年青捐血者也出現「牛奶血」問題，原因是他們吃得太肥膩，令原本呈半透明金黃色的血槳和血小板，變成奶黃色，長遠令血管栓塞，增加患心臟病及中風風險。
李卓廣解釋，正常中心收集血液後不會馬上使用，經雪櫃儲存放及處理後第2天，血漿經過離心機分離後，會分成上下兩層，上層金黃色透明的部分稱為血清，下層暗紅色的部分稱為紅血球，原理與存放隔夜湯一樣，血清含過多血脂特別是三酸甘油脂，會由金黃色變成乳白色的液體，即所謂的「牛奶血」。
李卓廣醫生指，中心偶有收集到「牛奶血」，8年前更曾收集到一名20多歲捐血者呈「牛奶色」的血漿，反映血脂高非年長人士專利，
"好似阿媽煲湯飲唔晒放左入雪櫃咁，隔左一晚後上面有一浸白色油。"

李表示，牛奶血主要與捐贈者長期過量吸收油分及暴飲暴食有關，因捐贈者在捐血前一晚大量吸收高膽固醇的食物，或血液三酸甘油脂過高有胰臟發炎的問題，均會令血脂增加出現牛奶血，長遠令血管栓塞，增加患心臟病及中風風險。
他說，當發現捐血者出現牛奶血，紅十字會的人員會馬上致電對方提示跟進飲食習慣，紅十字不會將有關血液輸給病人。
李笑言，香港人喜歡打邊爐，經常大量進食高脂食物，例如肥牛等等肉類、生根、響鈴及麻辣湯含大量油分，過量進食恐增加血脂，建議市民若不能戒掉打邊爐，應盡可能不要點麻辣湯底，宜先吃菜後吃肉類，減少吸收油脂。
除了減少吸收過量油脂外，李卓廣指，曾經見過有捐贈者長期大量進食深色蔬菜缺少食肉，令血漿呈深綠色，雖然不能證實捐贈者身體有問題，惟因安全問題該血漿同樣不會輸給病人。
他又指，茹素者也能捐出正常的血漿，因他們並不集中吃深色蔬菜，反而會附以進食豆類及黑木耳等含豐富鐵質的素食，有助身體製造血紅素。
港人愛喝咖啡或茶，加上急速的飲食習慣，導致血液缺鐵、血紅素不足。李卓廣透露，現時每日前往捐血中心捐血的人士當中，約有2成人士因血紅素不足等問題而不能捐血，他建議市民改善進食習慣，餐飲盡量不選擇咖啡或茶，可選擇檸水，又或在餐後2、3小時才喝茶或咖啡，待身體有充足的時間吸收食物中的鐵質，同時適量進食含豐富鐵質的食物。

我一星期起碼打兩日邊邊
唯有以後唔捐血了

屌你老味
有人捐你就要啦
仲要話人飲食唔健康
你而家當人血奴咩

好人好姐點會食麻辣鍋？

唉呀，為左唔好令啲血捐完唔用得，咁我唯有唔捐血啦

鬼唔望你入廠要輸血比人輸呢d咁嘅血

掉轉咁睇
本身d血唔應該會有咁多脂肪
依家有姐係唔健康 拎出黎講姐
利申 自從佢爆左醜聞之後無再捐

應該捐咗比支那人先

幾時開始香港人都同火鍋掛鉤
真係大陸化得好緊要

我好肥架 不了

冇人捐又話冇人捐，到多人捐又話人放假先去又話太多人去叫人平日去，依家又嫌血唔健康

吓
打邊爐都唔算香港文化

咁你要唔要？

其實港人飲食長遠以來都係咁架啦

經見過有捐贈者長期大量進食深色蔬菜缺少食肉，令血漿呈深綠色

素食撚唔好害人啦

我都有「支慌血」架
我唔捐血啦

以前香港點會一年365日都打邊爐

下？咁唔健康都要輸俾人？

當牛奶咁飲 好有益

連登仔都幾撚痴線
成篇文只係叫你地飲食注意D
都比你地屌
盲反就真係呢D

唔怪之得我打飛機，出嚟嘅都有啲肥膩。

ok
以後都唔洗捐

已經整到幹細胞人造血，重捐血嚟做乜

幾時話黎捐血啫
黎抽脂之嘛

好恐怖，食到啲血都變埋色，會唔會有胰臟癌架？

你射血？

血脂多到咁就好心注意下啦
利申 好耐冇捐

Citoyens!
Formez vos bataillons!
Marchons, marchons !
Qu'un sang impur Abreuve nos sillons !
第日一定要用呢班撚屌既血黎灌溉我地既田地

97前一年365日都打邊爐喎

咪係...

blue blood

真
做乜鳩人地提醒你
生活習慣有問題
咁都要屌人

same thought

冇錯 唔捐唔緊要 但身體係你嘅
血脂高嗰後果係你自己受返架

d血在大半支係肥膏

強制綜援同公務員去捐啦

唔係諗住講啲咁嘅野呃我去捐血下話

可以講下單醜聞係咩？想睇

有無諗過受果個人呀，受果班平時咪一樣食依D野
牛奶血捐返俾牛奶血就唔會有排斥啦

有幾多真香港人會需要輸血

屌你老母又要人捐又嫌鳩人，狗改不了吃屎

屌 嫌三嫌四

佢提吓你注意健康姐

佢鄉下落黎 火鍋

香港係叫打邊爐呀 ，香港興打邊爐個陣大陸屎都冇得食

佢地中文閱讀理解應該fail哂

8年前

毫無根據 點解打邊爐就會牛奶血
我食開清湯架 屌你

以前係醫院做，都見過有粒血漿，上面浮起一層油
第一次見好驚訝，見多幾次就冇感覺

有支血漿

提醒下你地注意飲食都要屌

全世界欠你咁

弱撚智
會搵番捐者，提醒番佢地注意健康
咁都有得屌

素食捐唔到血架
Hb 長期低
好自私

九龍城方榮記開咗幾十年

大灣區咁多人，唔洗捐。買血都得

好呀，輸入支那人來捐血，七年有身份證

咁轉捐牛奶精 ok?

白血球下話

打邊爐以前都係冬天打下，夏天唔會成日打
麻辣火鍋好記得喺hall啲大陸人先成日食

我日日打邊爐，不了

點解你班食開屎嘅食屎狗咁鍾意代表全香港人講嘢？
平時你踎喺香港外圍地帶？
喺citysuper 個個買餸都好健康個籃好多香草生果菜咖喎⋯⋯

On9仔，柒少陣啦

細個打邊爐仲有個綠色既火水爐
因為高身我記得係放地下坐住櫈仔黎打

容易中風爆血管心臟病

自從紅十字爆左單野出黎就無再捐過
請森美叫人捐都無用
好難再相信

慘撚過打毒針

又黎屌血

明明係提醒香港人注意飲食習慣
點解可以講到嫌人d血，屌血

唔係啦，支血漿雪左幾年，係驗血sample
有血球都一早爆左，解凍之後見到有層油